屯門樓討論 (9)

繼續討論

屯門樓討論 (1)

屯門樓討論（2）

屯門樓討論（3）

屯門樓討論（4）

屯門樓討論（5）熱烈狂賀屯門南站

屯門樓討論（6）

屯門樓討論（7）

屯門樓討論 (8)

預先開定post，lm

大埔>>>all

屯門相對治安最好
又多車出入

咁高速公路咪好安全

起碼屯門西鐵vcity瓏門極安全

上次路過比人冒警守身冇左好多野

想問大家點睇叠茵庭

抵屌，不過隨著泳池站落實，我覺得將會受到最大影響嘅就係叠仔

我覺得兩邊嚟，生活圈差太遠
叠茵跟富泰兆康，勝在可步行去搭西鐵
有睇過樓就知，公家位同外牆都舊
同埋間隔多房，個廳好細

唔係咁諗，而家叠仔係最平嘅西鐵私樓，又新新地咁，就算其他配套鳩屎屎咁都有人因為條鐵屈服

但係若果再加多兩個站，泳池民生配套差不多level，但巴士/揸車都好啲；樓方面要平有豐景，要新淨啲有三寶，唔洗硬食叠仔（特別係為人詬病嘅三房細廳則）

碼頭就更加唔洗講，配套全方位贏曬叠仔，唯獨輸樓齡，可以預視到會有一班焗住食叠仔嘅客會比呢兩個站𠝹走

你係要鐵，呢刻都唔會揀泳池啦
到泳池有鐵，叠仔已經30年樓，無得比架喇
長遠計叠仔係輸升值，兆康區已無得發展

講起鐵，有無人研究過錦上路，第一期樓花好似今年開
買果到是否不智？

所以咪話將會受到最大影響囉
同埋樓價不嬲都係受預期影響，你見泳池嗰邊已經price in 緊個站，就代表市場都會同步adjust 其他盤嘅expectation，所以我一開始先會話叠仔抵屌，但真係純住，要佢好似過往咁好炒就可能會失望

未開價嘅嘢好難討論

其實我覺得錦上路幾好 一站出荃西 兩站美孚巴士一出就大欖轉車站 黎緊有商場 又有公居屋 配套一定有

朝早既西鐵

唔好話西鐵，果到又公屋又鐵路上蓋
巴士轉車站都應該要整過先夠用

依家都上唔到，第日多兩站

留個名

北環線起得成fat fat，但應該要20年後，1個泳池站都起10年...

最快都要成10年
有需求既人 都係要買返疊仔
同埋我唔係咁睇好泳池盤
一黎都有返咁上下年齡
二黎 狗鐵一定計好哂數
新上蓋同站應該會同步起好
到時d人買新上蓋好過
貴唔貴 都唔會係問題 因為香港人好有錢
灣灣 金灣唔值呢個價都可以掃哂 你就知
同埋食正新樓上蓋

點解大家（市場）都咁睇好

唔係睇唔睇好，係confirm 咗會起嘅，如果你係嗰度業主，你都唔會完全唔諗呢樣因素落售價啦，你可以話仲有排，但係確定有點都好過無，愈近落成嗰日，個價就愈少（近鐵因素）折讓

咁你又諗返轉頭，叠仔比起屯門其他屋苑，賣點唔係近鐵，唔通係附近百無/近極樂寺咩 咁當愈多其他屯門屋苑近鐵，叠仔嘅獨特價值咪愈低囉

要知道而家買親樓都綁3年，你哋無錯㗎，而家買叠仔起碼用多你泳池10年鐵，但如果講緊3/5/7年後入市嘅人呢，佢哋會點諗？所以先得出叠仔將會受到最大影響嘅睇法

我同意疊仔會係大輸家
但都係覺得泳池區 冇想像中咁好
到時都會比新上蓋屌打
原因我上邊講左

狗鐵有冇試過 confirm 左起 最後冇起到
咁咪含哂撚

唔會啦
不過係咪真係只用10年就搞掂就有保留囉
可能delay到2046都唔奇

我覺得起完西鐵線之後
泳池區巴士線應該會cut剩好少，同兆康區差唔多，當年起左西鐵之後好多巴士線都做唔住

I'm looking at the residential estates and the environment here and seeing which one to purchase.

你望下啲車邊度開出嚟
你唔要市中心都要
你再睇埋泳池同兆康巴士下一站係邊

咁睇啦，住疊仔上到樓
架車都可能未埋到屯碼總站

不過䃙頭配套多好多
平時買餸買嘢食嘅時間都慳咗啦

未有西鐵之前兆康個邊啲巴士都係咁少架啦

住咗幾十年兆康，有記憶開始，不嬲都係得67M+67X
而家返工時間叫多咗車添

泳池除咗有西鐵之外，仲有個商場
到時自成一角，無乜特別都可以唔洗去市中心

疊茵庭除咗升幅跑輸
將來維修保養都係好大問題
識人有兩個單位放租 一個自己單位漏水落樓下 一個樓上漏水落嚟
但整完一排又漏返 而家佢租客要用水盆沖涼

買生活用品同去市中心行街娛樂係兩回事
你睇星期六日咪又係一中班住本身有領展場既居民湧去市中心

Hi, Tuen Mun no good, ng hoi buy Tuen Mun, if buy then can add little money buy Hong Kong island side la

I see where you're coming from.

That makes sense.

you going to laugh nine me....I come from

Save money no need to buy, do you know if you come from some country, hk government will give you a house for free

太舊, 未做大維修, 分分鐘買完又要俾一大筆

有frd住既，除左舊d其實冇咩問題，但想舒服一定要比返30-40萬大裝

大維修大概幾錢？

其實問題都唔少, 太舊, 橦橦樓望出去都唔係好景 (公屋, 球場, 學校), 人雜又嘈, 不過個則好似幾好用

當自己住緊30年+既公屋啦，係方便，樓下一大堆廢老。

呢樣野應該大部分廿年樓齡以上都會出現
疊茵優點係放租好
有學生客有醫護客
又近西鐵

做工差就真 外牆如是內籠如是
20年公居屋都唔會咁易就漏水
嶺南學生客 咪即係大陸人
租值唔係高 升幅輸 食唔到屯赤條水
買間市中心泳池碼頭呢啲放租好過

其實間間發展商做工都麻麻
得新鴻基好
但過左廿年咪又一鳩樣漏水
碼頭等西鐵開都4x年樓齡
咪鳩玩啦

如果要廿年左右既私樓
500幾萬既上車盤
黎黎去去咪疊茵聚康豫豐果幾個
疊茵算係咁

岩啊
睇餸食飯啦
層樓又唔會住成世
上車又有地鐵選擇冇乜

其實都好痴線 每起一個站都可以有上蓋 咁唔怪得要起兩個屯門南站

碼頭站起唔到樓，所以先要起泳池站

我睇法反而係上車嗰層先要揀間會跑得快啲嘅，咁先快啲再換樓

如果碼頭泳池個邊
要捱十幾年冇鐵

住屯門其實唔依賴鐵

湖景邨：

我住上蓋都唔搭鐵，咩叫捱十年無鐵

會唔會因為失業

新樓咁多PLAN，回贈又複雜
同埋現場氣氛+AA影響，做錯決定唔奇

咪係囉 唔好話住過世 住多十年都大維修
趁後生呢十年用升幅滾大個首期好過
疊茵啲窗台則真係好唔開胃 除咗近鐵冇優點
而家買咗 過多幾年有咁多競爭都難甩手
所謂抵買係有原因

近鐵已經夠啦

但係哩個價錢買到新少少的樓都得納米 死得仲快 哩個時勢都好難知邊度跑得快 屯南？ 起碼都要捱十年 康城就快少少 起碼私樓地區

講真，就算穩穩陣陣買屯市都應該唔會跑輸叠仔

所以咪話近鐵係唯一優點
可能你生活得返工放工唔想經屯公
但好多人要買餸 要出街食正常餐廳 要娛樂 通通都搭程車先去到
繁忙時間以外周圍去都一定係巴士快過鐵
如果單單為而家有鐵呢一個factor 買間廿年私樓 入面同碼頭啲居屋差唔多殘 咁真係值咩
講真人地有村巴點對點服務添

過多幾年想換樓 自己件貨跑輸大市 咪綁手綁腳

留名

瓏門個價點解可以咁硬 開低估價2.5% 業主都企硬

d人以為買樓 真係比一成
唔知仲有稅 佣呢d

山山都係2個站姐
詹蛇都比99分
買疊仔不如買山山
老實講

我覺得瓏仔跑輸好多
升幅同租金

因為瓏仔算係公道
比到你呢個價錢應該要有既野你

咪玩啦 山山走左班輕鐵既話
隨時4個字先過到兆康

租值就不嬲都輸，但升值應該會贏，都係嗰句，屯門無對手

我果陣買樓 aa講到灣灣贏佢好多
近屯赤 西鐵早你一個站 同新樓
黎緊上蓋大幅地 起商場
但其實點解佢咁中意做一手
個個都回8成佣 二手唔係好賺d咩
我見多數都係雙邊代理

一手業主唔會反你價，講掂咗你就ok
二手就要傾好曬兩邊

佢地比較係拎泳池碼頭最殘嚟同疊茵比 先可以有可比性
明明屯門咁多好盤同小社區 係都要吹奏啲冇潛力嘅野
而且居住體驗差 平得嘅單位都係五門歸心 三四個長窗台 400呎得300呎用得到
各位買家睇路啦

唔係話殘唔殘, 我講錯40年樓, 但屯門碼頭唔計雙寓最後生都就30年樓, 叠茵都後生10年, 我當買完住返8年10年, 屯門碼頭都40年樓了, 又要維修又唔知易唔易賣, 後生樓點都有d 優勢呱

俾你住10年 咁疊茵唔洗大維修咩？
碼頭到時有屯赤 條鐵又起到差唔多 基本生活配套已經齊 行多幾步係海邊
巴士線會cut班次但起碼有選擇
而且廳大房大 傢俬都易攪啲
到時嘅買家做咩要去兆康搭掉頭車先

講樓齡 悅湖而家廿尾 有黃色法團 可能大維修執得返靚

窗台唔計實用面積
有咩所謂

悅湖d人 貴小小都屌哂鬼
點會執得靚

求其拎個圖睇
如果覺得窗台free唔怕要多啲就奶野
個廳點放齊梳化電視餐枱同儲物櫃先？
窗台就係限制咗你成個空間規劃
除非你咁勇直接block咗個窗
結果而家好多人要改開廚

其實呢隻則你只要唔介意俾隔離屋睇你後尾枕，將廁所門擺廚房，廁所牆上電視，就已經ok，又唔算特別西

兩房改子母房或者一房已經好用

又係哩個問題 之前都討論過十幾頁

佢d窗台 都冇乜問題 正正方方
btw 其實有冇窗台 你都係咁放
你講邊個單位放唔到櫃

咁改法 做咩唔買新樓一房半呢係咪先
唔好話灣灣啦 陸續有來

咪玩啦, 新樓17000 一尺起, 雖然「都係」房半, 實尺都少左一節

新樓個裝修家電已計入樓價 可以借埋 有回佣
買二手首先要筆首期 另外AA佣 保守計30萬家電裝修 呢啲要現兜兜俾
要改內籠就即係預住得耐啦 3年就放盤 咁裝乜鬼 而疊茵呢啲就係唔值得持有超過5年囉

根本屯門鐵路就吹大咗 來回都企足全程西鐵正傻鳩
冇錢買翠林上車算啦 起碼lump sum細 升幅chur高啲 個樣都唔係甩皮甩骨

唔熟屯門 請教下
如果講交通方便有配套
500萬樓下
仲有咩選擇?
屯門時代廣場?

點解無啦啦拗疊茵起上黎
講到尾咪又係西鐵vs屯公

唔怕身處鬧市之中 同走廊太陰暗 可以一戰
睇埋泳池豐景園呢啲

似乎你無睇拗緊乜

睇得時代唔爭在睇埋錦華同市廣場，豐景園反而現價太貼市中心，除非你真係唔鍾意市中心，若果唔係嘅話就市中心相對抵玩

瓏仔 市中心 想搭咩就咩
唔洗拗

瓏仔個價太硬有隻則485呎兩房明廁幾鍾意 但冇乜放盤

呢幾個盤都有睇過
但睇完叠仔對比之下
就覺得叠仔好清靜好舒服
唯獨係生活圈真係麻麻

係咪開大門見主人房 左右客飯廳
呢隻好似係474呎
485 好似係黑廁
仲有隻510 兩房
瓏仔成交量都係好小

1座f

我懷疑係咪業主返唔到嚟香港，所以無乜成交
比起其他屯門屋苑，瓏仔幾乎無跌，有D奇怪

黑廁開則正路要好d啦用少幅外牆
係睇接唔接受到

新樓同二手唔同市場啦
卓仔都跌咗，同瓏仔拉返開D，幾吸引

南浪兩房都七百幾，你想瓏仔點

基本上依家個個盤都係4個角位先有明廁
我覺得黑廁無乜野
你明廁 但同室大家既抽氣位一樣

瓏仔冇左頭站光環

南浪2房最近幾個都係6字頭咋，仲大瓏仔幾十尺

BTW，泳池三寶應該點排？

呢間兩房半喎，但都新高

南浪所謂半間房其實係雜物櫃size 咋喎
佢呎數大，但樓齡舊，配套弱，咁都七百幾
瓏仔你唔好咁揀擇一樣有七百幾兩房

上面分析晒 而家買咗疊茵庭3年唔甩手之後好難升值走貨
有啲人為咗個濕鳩所謂鐵路盤搬入屯門 不如買市區唔近鐵 貴唔到幾多 交通民生大把選擇 點都舒服過企住搭晒成條西鐵啦

其實碼頭泳池同疊仔比
得海典好過疊仔
其他算數吧
同埋邊洗企
朝早8半上車西鐵一定有位坐
不過咁
屯門除左瓏門最好
之後卓爾居
基本冇乜好比較

我覺得普遍區外人搭開鐵既就會中意疊仔

兆康區果邊同市中心客源都唔同
一個環境清靜+西鐵交通穩定
另一邊咩都有巴士又多
但係要睇屯公生唔生性
唔會有一邊贏哂架wo

啟德站夠話直去中環 結果咪係要轉車
係有起 但方案唔同哂 佢賣樓時係sell直出中環

其實2004年個陣九鐵已經決定咗將沙中線分拆做東西線同南北線
只不過啲發展商攞沙中線個名繼續sell

咩料 而家啲人買樓係用租樓心態去睇 睇咁短期 個ssd都3年喎
冇話疊茵而家一無是處 要住上蓋 做雙租租佢囉 兩房先一萬一 業主整次漏水都用十萬
但係過5年同有新發展嘅地區比 就真係完全冇優勢
簡單講 將來佢有嘅野 泳池碼頭都有
泳池碼頭而家已經有嘅野 佢呢十幾年都唔會有 根本個社區停滯不前
想唔搭車買少少野都要走去富泰（雖然聚康都係）

唱好佢都唔洗吹到鐵路萬能 回程由其他線一路迫迫迫企企企到天水圍先有啲空間抖個氣

其實有冇人知點解藍浪海灣 個價咁低 明明最近荃灣 黎緊又屯廷線

完全無唱好
只係鐵路真係萬能
山竹同上年大3罷
得鐵路得天下
疊茵衰既好多
會所細
外牆色差睇落舊
大堂同lift裝修殘
講開漏水南浪同邁亞美應該衰過疊茵
同埋疊茵漏水好易搞
租都唔租疊疊茵啦
租yoho好過

質素差
個邊得海典高質

豐連二手買唔買得過

拆咗湖景邨起瓏門2.0

2房5門歸心堅係難攪

粉紅係梳化

我諗應該算小工程

海典高質係指起樓質素？
但俾樓圍住，河景都好快無埋

係 南浪出名漏水起得差
海典買向東南應該冇野遮喎 擔心南浪個景好過啦

海典個則勁西 兩間房細到hihi 個露台用哂d位

個擺法同大角咀港灣豪庭一樣
都係恆基差不多年期落成既樓

小弟住緊翠林花園 , 330呎 (果陣上車) 見而家都有人放緊450-470
下年年頭夠3年, 其實係咪應該快手D換? 因為樓齡都31歲
(黎緊屯馬線X期 + 東涌條subway又開)

諗緊換返屯門區內定元朗..or 深井?

我尻畫
我諗咁樣改動比較細

睇好多因素wo
例如你邊到返工 需唔需要近屋企人
影響你選擇嘅地點
你可以負擔到幾多
定你想提升呎數 房數 周邊配套 景觀 等等

畫得好好
都多人咁擺
廚房個邊仲可以放窄鞋櫃

提升呎數咋 同埋想換後生D...
因為都31年...

又想大d 又想年輕d 就要比多d錢

深井就咪諗啦又唔新又荒蕪
想新屯門都有泳池區 同兆康廿年內嘅樓
不過泳池lump sum唔細
貪新元朗就仲多

諗深井情願你揀東涌 又大又新

係架 , 放左翠林的話
加少少 , 應該target 6.3m 內
想屋苑 , 有冇咩建議?

泳池果邊有諗 , 但又沉降 又質素麻麻
所以無諗呀...
本身有諗過愛琴

問題係翠林個單位岩岩3年 你要還幾多貸款？ 還完 你仲要計好數 例如入息 首期幾多 仲要諗你可能要揾屋租住先 未必一放就有人買

如果話換層800就換啫，450換630，爭咁少，好鍾意比雜費咩

係呀 , 我當時借8成既
而家本多左DD 想斬掉重練咋
我知呀 樓換樓既問題 已經諗左...
應該我係行穩陣派 , 先賣後買
最差都係要租酒店住住先

藍地兩房通常幾多錢租？

認真，你個case 換層貴150-170嘅樓，首先層樓唔會新+大好多，你應該過幾年又想砍多次重練

其次你而家換plan，當你爭銀行300萬，一年利息又爭一萬

最重要係咩呀？係你一來一回淨係印花稅AA佣律師費都要用30萬，即係你付出180萬去換價值150萬嘅嘢，成本要20%，條數唔係咁啱

有錢多倒不如喺翠林/大興/康德買返個車位上會，第日再儲多啲一口氣換間啱心水嘅

兆康西鐵站見豫豐綠怡9500-12000月租都有

果邊d車位買得過咩
btw 瓏仔車位幾錢 洗唔洗2球

佢換樓洗費都30萬，康德車位捕吓應該1球內有貨（已經高位跌3成），雜費3萬左右，慳咗嘅雜費差唔多等如車位價值3成，買車位個cashflow 又好過換樓，諗唔到佢個case 點解要換樓

瓏仔車位唔抵買，兩舊半一個，租得四千鬆
我都係租租

盈豐嗰邊印象中好多鬼鼠320位，無買過嗰邊車位答你唔到

住緊E嗰隻則
改咗開廚 用細餐枱
細房放書櫃同晾衫 大房放衣櫃同睡床
兩個人都唔係成日上去所以雜物唔多
同意窗台無咩用 但我覺得露台/工作平台更加濕鳩 仲要計埋入實呎

叠茵外牆係幾殘幾柒
原裝都唔好睇 但全爆之後舒服好多
十分鐘內去到西鐵站 放工唔趕時間可以搭巴士 都算係咁喇
睇budget做人啦

點解唔討論下天水圍？？？？

有無睇topic 呀

呢隻則咁用係最正，任何一吋都用盡

天水圍痴線佬又亂入

怡峰如果你唔介意斜路, 少鑽同附近遲d會有公屋/收樓都幾好, 環境靜, 附近有市中心同柏麗, 巴士站又係尾站咁濟
以前成日去果度會所打羽毛波

其實佢最差係地點咁好，唔開個向青山公路嘅入口

佢propose 用政府錢定業主錢先
如果用業主錢都仲有得傾，用政府錢批唔出係好合理

事實係如果有青山公路出入口，每個單位起碼賣貴二百萬

果3區半新樓都要6.5m-7.5m啦, 6.5m我諗元朗都有, 不過住元朗俾人笑一世你自己諗, 所以無咩特別就target返屯門/深井果堆半新樓, 唔夠$就學樓上話儲多陣錢先

天水圍樓點解唔討論？ 個到咁好！

睇黎呢度除左市中心都無野好討論
怡峰園都比人讚
呢d唔咸唔淡既地方，又無輕鐵站，又唔近西鐵，巴士唔搭青山公路車既話又要行出去華都個尾站，咁辛苦行到出去，巴士又無位坐，都仲未計返屋企條斜路
疊仔10年後已經比人嫌唔近總站，但呢度10年後有公屋又無人care
怡峰園唯一好處係靜同新，有埋公屋真係898，仲話想樓價升

佢個種近，叫做步行距離近華都嫁咋，市中心d交通佢食唔到嫁
你返屋企唔等青山公路車，咪又要行一大輪再加條長命斜
仲要無得你揀喎，你市中心落車係一撚定要行喎，無得駁車嫁喎
原本個度都唔錯，靜靜地又叫做行到去商場，而家話要起公屋真係898
仲話起d乜野乜野就會加幾十萬樓價會唔會誇張左呀，公屋加呢緊幾年沙塵滾滾都夠扣分啦

果時睇同個aa講佢要扮傻水鳩我買

怡峰一萬多d一呎
價錢反映左

你自己開個post

叠茵庭都要睇邊座, 印象中佢好似唔係左右兩邊都有出入, 係最入行出黎到平台lift應該都要5-8分鐘, 仲要未計平台搭lift落去, 有錯就補充

講親叠茵，唔會理你邊座，總之大家都會話佢近鐵

南浪隔離update左起居屋 同埋個位最多起到兩座

都係岩岩search怡峰園 其實個度應該好清靜 想問下公屋係起邊個位？ 話哂新地樓有大管理 買野都好方便 係唔近鐵路 但係呎價以咁既質素真係唔差喎

大家點睇景峰d 樓
質素好唔好？

交通一般 多野食
低呎價反映晒 升唔起

都係衰係交通

個邊d 樓既質素口啤好唔好，多唔多漏水？

一個講升2球 1個講升50%
會唔會呀
最多行快小小姐
唔覺會有人會因為咁
比多咁多錢去買佢

聽住先啦
政府起到公屋樣咁 就係想方便轉公屋又得
居屋又得 到時建好睇下當時社會需要啲乜嘢
房協居屋就話姐
起到私樓咁樣

佢新市廣6座十年有多，SHK，大70呎，有會所，現價平市廣100萬，你諗諗入口唔洗上斜，方便咗，個價要比多幾多

買叠茵庭梗係買第二期(7,8,9座)啦

景新臺

可惜3房喺晒1-6座

得7，8，9座有日字廳兩房單位，1-6座啲兩房全部五門歸心

佢果到始終都係唔方便 同town比
將來有機會公屋係對面 我個人唔鍾意
不過學你話齋 價錢已經反映晒一切
佢已經冇嘢可以輸

市廣場6座同佢都係海軍鬥水兵，時代D 就真係有分別，不過幻想入口講乜都無用

而家嘅居屋咪又係公屋樣

sad but true

習慣就好其實，好多時都係搬左入去先真係明
條路自己揀，仆街唔好喊

如果巴士尾站係壞處, 咁基本上大西北新d果堆都唔駛揀, eg 濕鳩公園, 灣灣, 山山, 元朗國最引以為傲既yoho

山山咪因為位置吊腳 巴士尾站 比人話唔值囉

所以識揀一定係買瓏門

山山唔算尾站啦吓嘛
尾站好唔好見人見智，我自己就有總站唔搭，鍾意去馬會上車，要我為左坐半粒鐘而要兜多15分鐘，我情願訓多15分鐘再搏搏有無位坐

係兆康上車，有時瞓醒都未出屯門

咁係你個覺太短啫
有總站情意結嘅人可能好鍾意訓，我自己從來唔訓，情願上網/睇書

企巴士好辛苦 搖過鐵好多 有時為咗個位會寧願行上一個站搭車

最好都係啲尾二尾三站但又大把位揀

其實你自己有無計過時
你個度行去馬會,連埋等車
唔會比你係總站搭快幾多
你總站個度一落樓下就係,差好遠

朝早屯公一定會慢車chok 下chok 下, 有時仲會塞
其實咁既情況都忍到係巴士企
不如真係住近鐵路好過啦,朝早搭鐵除左荃灣葵芳一定快撚過搭巴士,仲可以避埋屯公

等車兩邊都要等，可以唔計
至於行去馬會同總站，其實爭大約3-4分鐘
但行車時間多15-20分鐘，最主要係多空幾支燈同埋友愛/兆麟/海典都多人上車

你錯喇，
58x荔枝角、63x旺角、68A青衣、960上環，960x鰂魚涌，全部都快過屯門站去返嗰個地鐵站

邊個站做到？

應該得安定友愛

朝早果d 特別班次 b, c 車出旺角特快
出屯公後就直達太子先有站

邨巴咪可以有位坐又直出 屯門算多

你應該咁諗內籠面積多咗

高層？

到時掃管芴果堆入晒伙, 成班未出到去屯門公路就898

揸車就例牌塞，好少可影響到巴士線，你到底有無搭巴士返工

補返張圖
430.7/30日/10程=1.43蚊程

10程？去邊？

1日任搭10程 月票為期30日
當你返20日工 430.7/20日=21.5
返港島1程都最小20蚊
咁計依家都係1日21.5
平時出街 幾個站都搭 賺到盡

買月票最大問題屯公炒車唔知轉唔轉鐵好

早兩日順路兜咁入去睇山山 都係第一次認真啲咁睇景峰
其實買山山點解唔考慮下對面座景峰豪庭？
我冇睇到則同配套 剩係出面轉個圈 至少都見到舊蛋糕停車場呀

新樓情意結
招呼啲朋友上嚟緊要有會所 排場 門面
2手西不了

唔覺山山個會所有幾大
唔計設備新舊分分鐘呢啲15～20年樓個會所重好用
山山有位剩都間多兩個單位啦

全新 新地鐵路盤
已經值5k

同埋景峰d 樓望落好似有d 舊，比我既感覺

認真，6月嗰輪都唔係日日塞，印象中係有2-3日見到太塞走咗去搭鐵，其他日子都無乜影響

利申，每日8點3上屯公

所以我都係拎景峰豪庭同景新臺嚟比
景峰怡樂同偉景都成三十幾年真係舊

我自己唔會買果邊

我都係想了解下山山業主嘅心態

今日去咗睇瓏門同卓爾居，乜瓏門咁多小強的

屯市d盤業主個個叫高過估價幾十萬 又企得硬唔肯減
好痴線

黎緊抽中白居二買景新臺做唔做到9按25年?

一入伙已經講緊，屋入面無就算啦

巴打覺得點

你係邊到見到
我未見過 我好驚呢d
其實係咪咁難處理
市中心都好多食肆 但又唔多覺有呢個問題

名好聽 新樓 新鴻基 比較新式 又有會所
暫時諗到咁多

市中心好多都供得7788
又唔係移民 都唔憂賣
山山 灣灣 金灣 都咁貴
市中心都唔會平得去邊

唔清楚 問銀行 /aa

同估價爭咁遠係咪要抬錢上會

卓仔同疊仔 應該都係同一個命運
交通方面 有新站出 佢哋都唔係變成唯一嘅鐵路盤
卓爾就比較實用 大呎數

有臨約 一般來講都可以估多小小
真實情況都係要問銀行
始終可能有啲特別野會影響到個估價
估價一般都會有啲落後

所以我住左29幾年屯門，岩岩買左元朗真係兩邊都睇左段時間

屯門感覺好啲

外區人
想搵屯門近鐵 兩房 五百萬
係咪呢三個盤最岩
同埋有咩分別

屯門市廣場
屯門時代廣場
錦華花園

錦華最近鐵

我較喜歡卓爾居個則，實用啲

每間房都見，浴缸仲有幾隻

係咪業主唔乾淨咋

咁真係唔知禾

以你budget 嚟計，呢三個屋苑應該錦華最好，因為三百幾呎嚟計佢開得最靚，窗台又用到

之後就到市廣場34座，因為平時去完Aeon/Taste買嘢可以直接推車平台上樓，同時亦係三個屋苑入面唯一有泳池設施

再打落就時代好過市廣場128座，因為時代本身內櫳其實都好用過市廣場，房牆身無咁多奇怪柱位

其他未諗到，你諗到可以隨便問

咁驚 最怕依d野

兩度賣梗唔同嘅嘢，同埋瓏門景觀好少少嘅兩房都叫到同卓仔一期三房同價，正常都會覺得卓仔內櫳正好多

其實市中心都有，上面講話唔覺嘅巴打住過市中心未
但瓏門多過市中心係事實

咁撚痴線，點住呀咁

係屋企裏面定屋苑範圍

最近都係一個月兩三隻，同埋得粒米咁大隻，我覺得ok啦

好彩暫時未見過黑色大大隻嗰啲，嗰啲真係接受唔到

屋內啦，反而公共空間無留意到
聽聞低層有老鼠，但我未見過

其實點解會咁

大大條明渠喺正隔離喎
有西鐵站遮一遮無咁覺眼，但成條都無冚蓋

原來係咁

屯門臭河

touch wood 到依家未見到 亦唔想見到
我以為你講大堂果層
btw 係咪冇辦法處理到

錦華係咪好多兩房都係眼鏡房, 五門歸心?

市廣場34座地下入口, 係咪以往有好多水貨客係門口?

時代係咪3個黎講最多凶宅?

感謝巴打

捽碟巴成個屯門都熟

睇大總統既留言 成日都可以學到嘢

卓仔個則都幾實用 好少人會換樓
但放盤小 d低層盤都掛到離地
瓏仔2房 一係望青山 西北
一係望何福堂嗰邊個座山 東北
一係1235座望泳池 北/南

我覺得望兩邊山個景都唔差
但5座望泳池果個 好有壓逼感
正前方 1 2 3座 好似3支香插係前面

可以點處理

似乎係死症

我諗要平台戶整d封渠口唔比小強上黎

錦華原則全部都係眼鏡房，有啲人唔鍾意就會改廁所/房門入口換幅大啲嘅牆，我自己覺得如果接受到的話就改廁所入口好用過改房門，不過錦華最大優勢係同間房咁闊嘅窗台，改房門嚟計比起另外兩個屋苑相近呎數會有明顯優勢

市廣場34座唔算有好多水貨客，反而本地人等小巴仲多，水貨客應該係商場入面多（特別係時代南翼同埋市廣場360附近），地面嚟計最癲應該係錦華B座同市廣場1座對出空地，因為錦華B座地面有間鋪賣BB嘢好受水貨客歡迎

凶宅呢part 純記憶不負責任回應，有興趣嘅巴打可以自己求證，
錦華B座好似3-4單，A座乾淨
時代就C 座多D，都係3-4單，E座應該乾淨，其他座數應該1單
市廣場2座3-4單（好似有2單係同1個單位），4座2單，其他座數1單

大家都係巴打，交流吓啫

我諗平台戶封到嘅窿都封曬，大佬有老鼠喎，邊個都頂唔順啦

叫管理處捉哂佢地
低層平唔係冇原因

7樓貴過27樓啦
我諗管理處都無計，如果咁易捉得晒，香港就無老鼠啦

最怕係已經落地生根了

你講6座7k
我見837萬 deal 點解咁貴
佢呢個景應該好一般 5座k都叫有個泳池望下

4月睇樓果陣 5座E
aa同我講 低價冇得再低735
最後好似732放左

講緊全部7樓都貴，以你講呢間為例，出面平台339呎，你計返落去就明點解7樓會貴啲

9樓就算數啦
低層非7樓賣點只有平

1萬蚊呎
講就講話唔計實用
暗地裡其實都計左你

7樓有咩特別

想請教
買巴士月票
上網睇就話多達400條路線
但搵唔到邊400條 有冇人知邊度有
遲啲入屯門住返九龍灣

特色平台

好似全部都搭得
一

住屯門返九龍灣

每日都去旅行咁

住開九龍灣
同女朋友搬出來住 佢住開屯門

之前話咩窗口點張咩巴士月票就係
之前好似有見過但係而家好似冇
計過返1-5 來回 會蝕
但星期六會出街 所以應該啱啱好
如果唔係 可能坐村巴算
但村巴應該唔計交通津貼果度掛

村巴應該好好多，九龍灣屯門九巴/鐵都好反胃

咁再研究吓先thanks

市中心有冇村巴往返中環?
去運輸處search好似冇

月票最平做到430.7 1個月
已經計埋信用卡同埋交通津貼

30日當返20日工 平均1日21.5蚊
258D 16.6x2=33.2
664-(33.2*20-400)/3=567
係有賺既

基本上除咗你返荃灣葵芳旺角 返20日工
買月票會蝕之外
其他都穩賺
過海最賺

1程車搞掂以前冇咁多車 都係1粒鐘有找
依家就
屯公加龍翔 兩大boss 坐陣
你7點出門口 應該都冇乜嘢既

咁考慮下申請果張張信卡
我之前係用780 原價計
當返20日 $39日 $19.5 一程

勇士
我以前要6點半上車先穩陣

唔緊要 我諗住0600上車
0700 去九龍灣 做個早gym先返工

0600上車，意味住冬天天都未光就要起身

大埔 天鑽啦Ching

呢度有無巴打熟怡峰園?
我見佢成交D盤有D連車位,好似幾吸引

俾啲掙扎！上車再瞓

朝早gym 少人係好好

我住嗰座同濕街市都有一大段距離，明渠比較似兇手

屯門post唔講元朗啦我係果個post都留左腳毛
只可以講冇盤係完美
另外如果怕估價問題驚買貴 可以試下問aa攞data睇返最近期實際做左咩價錢 佢地多數有excel圍內cir
上網睇註冊處d資料係滯後 因為成交左14日後先簽正約
不過同一屋苑唔同柱又可以有差別 真係心儀某幾個屋苑都應該自己煲下d資料

最怕啲pt
利申 p記 有冇人去過大興果間 大唔大

之前有去開大興p 記，幾大架，不過d 機較殘舊

初開時有去，我覺得好大

估唔到龍門賣禁貴原來都有e d暗病，如果e d資料集合放係post頭頂置就好

咁老實講呢啲都唔係咩暗病
同埋曱甴度度都有啦，係多同少，大定細，唔洗大驚小怪

有得揀 都唔去p la 貪平only

巴打係咪覺得靚女唔會屙屎
btw 如果全香港度度都有呢d 暗病
咁你點

平過康文又真係好抵join

我同女友target 400萬樓
係屯門係咪都得返置樂個邊揀？

置樂、新墟、杯渡、景峰虹橋啲舊單棟應該仲有啲貨可以揀吓

景峰花園早排有間400呎 410萬 唔知放左未

恒順隔離起緊的係唔係公屋？

唔關起唔起公屋事，佢原本已經係市中心最落後大市，而家起埋公屋真係連唯一一優點靜都無埋咁解
因為位置真係唔咸唔淡，看似好近但每次買野都一定要行一大輪先過到去商場
個度樓齢唔算舊，又算係大型屋苑，又叫做so call市中心,都比你用呢個價買到，咁你就明白一定有d配套上既問題市場上好多人都覺得唔好

好撚大型嘅公屋群

咁恐怖❓睇一陣樓都咁多小強

瓏門缺點又多一樣：小強

我都有去睇瓏門,發覺幾個單位入面都用到幾殘,個感覺無想像咁新

應該住客問題❓
無理由幾年就咁

有啲租客好粗用
沖涼去水被頭髮塞晒都唔通

城點 天生樓

濕街市 置樂三寶都係啦 唔見人講呢個問題
係冇定人地唔覺係問題
況且同瓏仔都隔幾遠 新墟街市

單位殘都入佢數
你睇下果d 係咪交吉屋黎
呢d多數一手買黎放租

唔多小強， 都應該會多蚊❓

幾高先

蚊就一年最多一次，其他昆蟲都少見，利申高層

瓏仔兩房2F低層，最近齊頭800成交，咩料呀

2F明廁幾好呀

我都覺得，睇租盤時，我見過雪櫃有黑點，似發毛

黑警終於回應巴士佬, 就係派狗上住宅天台放哨監視巴士車廠

嘩！！！！

btw, 如果海海去樂富最舒服係去龍門居坐259D到黃大仙轉鐵.

樂富返工都係住返大埔啦
搭75x 就搞掂

同意，就算屯馬線開曬都幫你唔到，唔好做傻事

你一講完
我開YouTube 就見到
447呎 2房？ 648萬 好似幾抵

睇完你地咁講，我都係搵近西鐵村屋或者大埔嵐山算

天堂有路你不走

嵐山好L 入wo

有shuttle嘛

弦海二百鬆d尺一個人住都迫，歌個人會點。租就市區舊樓啦，7、8k應該有，慳番d車錢同時間，不過就殘。

二百鬆d接受到，九龍唐樓d環境真係唔太慣

個景幾靚 648而家買唔到啦

個景係幾開揚

648 都係合理

御海灣❓648萬仲要咁既景， good wo

講真 住得細磨擦自然多， 真係關係大考驗黎

御系呢❓

弘海

佢仲要低層，有機會對正個站/軌
不過佢預幾年換樓既話，仲可以食西鐵慨念，放得甩

未必賺得多 佢都658買
佢放700幾
有瓏仔係到 買都買佢先

屯赤開未呀

聲稱年底

頂返個首置稅

有泳池三寶 灣灣 瓏仔 卓仔
咁多對手
有咩原因揀你弘仔

點解會有住開屯門既買弘仔
交通既隔涉中既隔涉
搭506 落車咪要富建行返去

佢都唔好彩既，果時600樓上要6按
佢又唔夠，焗住買新樓

佢忍到林鄭PLAN先買，可以買瓏仔/山山啦

以佢嘅人工 唔係果陣夾硬上車
依家林鄭plan 市區都買到
洗乜買弘仔

屯門康麗花園2房472萬沽 上車客無睇樓入市

中原地產屯門卓爾居分行經理葉津榮表示，疫情回落，上車客紛紛回流市場物色筍盤，屯門區睇樓量持續回升。分行剛促成康麗花園2座中層G室成交，實用面積363平方呎，兩房間隔，向東北，享開揚景致。單位仍有租客居住，未能睇樓，會以交吉形式易手，叫價508萬元。由於價錢吸引，放盤不久即獲區內上車客無睇樓作出洽購，業主願減36萬元，單位最終以472萬元成交，平均實用呎價13,003元。

葉津榮指，原業主於2013年8月以254.8萬元買入單位，持貨7年轉售，帳面獲利217.2萬元或85%。

帝御‧金灣單日沽兩伙開放式 呎價達1.65萬

一手市場以餘貨為主導，屯門青山公路青山灣新盤帝御‧金灣﹙帝御第1期﹚單日售出2個開放式單位，呎價達1.65萬元。

帝御‧金灣單位售出兩伙單位，其中一間為5座8樓12室，實用面積207平方呎，開放式間隔，成交價342.34萬元，呎價16,538元。

另外一間同樣為實用面積207平方呎的開放式，5座1樓12室，成交價323.92萬元，呎價15,648元。

兩房都唔得,真係好跨

H 息低到痴線， H+1.24 我呢兩個月1.8息都唔使,供少左成6~700一個月

要再平啲真係要入掃管忽❓

79x 灣灣
靚景都話啊
灣灣賣T2 先 個景垃圾到
仲有人買

799入唔入到場grad yoho❓

柒則果d兩房可能有

問元朗post

向東南高層都有條海景gap不過一層成10幾伙迫到仆街
二期一定超過廿幾伙一層

等lift地獄

想問下你地講既灣灣係金灣定御海灣？

想問下住屯門 仲要向北 冬天係咪凍到仆街？

想問吓邊區向北冬天唔係凍到仆街？

半山 望住維港集天地靈氣
溫度都集高兩度

想問下如果想買時代廣場
邊座最好？
如果搭巴士多係咪D座？
C座有冇啲咩特別野？
因為我見好多盤都係放C座

c座好多兇宅

講整體最好一定係D座東南高層，景觀座向都係全時代最正，唯一問題係少放盤（特別係大3）

點睇盈豐 海麗 寶怡?

網上睇樓個價係咪假
瓏門都見到5m
另外點睇卓爾居

睇成交價啦
卓爾居近排好似跌左d

卓好似升多。。。

唔掂

香港凍得去邊呀,反而覺得唔好買到西就得,熱到仆街

卓仔1期呢輪除咗有單3房中層唔駛900成咗，其他成交都係向上居多

無錯
住左屯門西北樓超過30年
以前既屯門就凍既
冬天經常10度以下
而家既屯門氣溫根本就唔凍

瓏仔相比下好似抵買d
卓仔買完要dum唔少錢裝修

900 買唔買到3房瓏仔

睇上手個人住左幾耐同點住姐

邊方面？

巴打， 知唔知屯元天， 有無邊d 樓係同卓仔差唔多則？即係around 5xx 呎， 個廳夠實用，望落又夠大

咁我都無咁驚

香港平均氣溫過去30年都升左唔少
點都唔會好似以前咁凍架啦

民生配套係幾好，係舊左少少
但係朝早出市區撘輕鐵係幾難上車
利申 住左呢區25年

一樣則：景峰豪庭
呎數大實用可以睇下倚嶺南庭

建生區主要巴士出入
960
巴士直出灣仔
朝早有58M特別班次出葵芳
KFC對出有邨巴去尖沙咀/灣仔

不過建生邨街市就算把啦

Grand yoho 部分少放盤既兩房則

或者嘉湖3房

差唔多則就南浪同景峰豪庭，但卓仔大房有衣櫃位，好用啲

如果純粹大就得，
市廣場5座BCFG
海翠609
大興544
名賢居
倚嶺南庭
新屯中
新元中
Midtown M3/5 DE
應該仲有好多，不過一時間諗唔到咁多

CE 多一來係細則，二來係本身戶數多，2座就已經等於其他3座

巴打們點睇疊茵庭?依家都好低水

睇一次就知 風水好差 又墳景又寺廟

啲人唔係成日講話安放得先人都係風水寶地咩
利申，無貨；唔信

係教堂同廟夾住...
不過呢度都有人買左 睇個人啦

先人放到係風水寶地
但你唔係住果到
幾時見到有 有錢人住果到

你買黎收租最好 唔好自住

垃圾鑽石廳比唔上

以前睇卓仔，一望落地就係山墳，啲AA 話擺得先人即係風水好，即係卓仔喺隔離，風水都係好，等有研究巴打解答

最後無買到嗰間，雖然我自己唔care，但市場care

睇積好似盈豐最好 但距離輕鐵站都最遠
但竟然會上唔到輕鐵 都叫有成3架車去兆康
你幾點上車？

因為新圍良景田景住左唔少人
朝早係勁多人坐輕鐵去兆康

住得盈豐最近既輕鐵站係景

田景

馬會泳池後面係有，不過而家睇成交，望到墳頭都唔見得會平比你

貴買貴賣 平買平賣
除非你遇到下一手都唔介意

你講果個山墳 係咪望去何福堂果個
瓏仔都望到

住緊, 環境幾舒服, 另一半會厭附近乜都無 但我係行路撚, 行落景峰都唔覺得有乜野, 所以ok

呢排想買菁雋 希望各位巴打指救

個單位係細 又問題多 但係想買黎做兩頭家

因為供得起同諗住就算到時唔住 都可以放租

有幾個問題想問問各位

1. 個SSD稅可唔可計落樓價到 借按揭？

2.如果要執漏 主要係個廁所 要預幾多錢到？

3.其實都有睇過大埔嵐山 就320萬 咁比較大家覺得邊個好啲？

利申：窮L大家屌細力

sdd 好似要即pay
一係賣家比ssd 佢加大條數
但你覺得估價估唔估足
有林鄭plan 已經冇乜誘因d人要買呢d單位
放租 你諗下 依家個租務回報幾多
同幾多人同你頂爛巿 仲要5成按揭

估唔足 我應該都可以夠比返多少少
就係冇人買先平 我係諗個價都仲平過車位
我係起碼三年後先放租 所以依家唔會點諗呢個問題
唔該巴打提醒

我淨係知破頂嗰啲成放交唔係向嗰邊

只係想講而家唔介意望墳想買平少少係難左

平過車位 邊到車位
你龍床想買幾錢

除非平好多，如果唔係我傾向貴買貴賣，貴貨咩環境都易走啲

同瓏仔車位比的確係高啲租值，不過缺點係浪費咗個人頭

而家呢啲市況靚貨差貨差價唔大，正常有得揀都揀件靚嘅先買

南浪海灣個則同卓仔一樣

新圍良景上完, 田景都好難上
你可以朝早7-9試下

其實點定義靚景
例如啲濕鳩海景
樓同樓之間果條罅隙睇到海都叫海景
其實我見好多山 都有d山墳
你話誇張到好華人永遠墳場就話姐

係
無解
死剩

南浪直廳啲座向麻麻 啲新樓包圍住佢起咁

靚唔一定係靚景，係有賣點；
如果唔計好平買返嚟嘅貨，
我買親多數最基本係單邊，
跟住就睇返嗰個屋苑嘅特性再揀

南浪直廳主人房個窗台玻璃我諗全部有膠漬問題

買幾百萬既野 自己諗下有冇係咪有咁必要
必要黎講 又係咪一定要買龍床
我依家純粹覺得你因為平而買

單邊留哂比3 4房

有兩房，何況我唔淨係指瓏仔，其他屋苑都係，如果你個單位無特別賣點，市況一轉就要割好多先鬥得贏人

我諗230萬可以掛

有錯屌細力啲

一黎平 二黎我有時真係會去住下 應該係一個月住15日到 2黎計返通漲 當投資下咁

碼頭點睇 嚟近又西鐵又有隧道直達機場同珠澳兩地

點解自住唔好

冇乜民生配套 交通淨係勝在近鐵 冇巴士揀
個則五門歸心加大窗台
上屋苑又要分2次電梯
但佢近大學 等開學之後租俾學生好容易
不過亦因為咁 到時你啲鄰居全部都係講普通話既學生

700樓下2房想新D，係咪得泳池區？

我就係 冇咁高人工 求各位巴絲解求

正正經經買置樂三寶/時代272好過買龍床啦

總之內籠靚仔，有大買大

咁嵐山會唔會好啲 300萬 177呎
但係真係遠到好似村屋咁

果啲舊樓 做唔做到9成嫁

你執迷不悟嘅咪去馬囉，唔駛搵人支持㗎

邊樣因素令你覺得三寶/時代做唔到九成？
你唔信可以自己打去MC 問，再舊啲嘅樓都做到啦

38樓齡 唔係過左35樓齡就唔批9成既咩

真心唔知 唔好意思巴打

1）時代唔過35
2）50年樓都批到，不過 tenor係75-，which means 45年樓都批到30年

20內啦，疊仔同卓仔都嫌舊

咁其實好易搵啫，屯門都無乜新嘢
景新臺唔計數㗎啦？
海典嘉悅你講咗
名賢居
茵翠
聚康
倚嶺南庭
豫豐
豐連

咪痴線啦，350凶宅都未必得

320 你係咪傻左
400啊

畢直唔夠就三寶啦
我諗時代400都未必有貨，有相熟經紀最近問過我430附近會唔會走，我諗佢咁問得即係而家最平叫就42-43

果d 溢價到仆街

三四年之後點

菁仔個位 其實已經好過掃管青公一帶
老實講 青公係賣休閒放鬆渡假feel
適合一啲有錢有車有冇返朝九晚五嘅人
而家咁樣塞一批人入去 破壞晒個觀感
同埋大家都辛苦

一係放返出去 一係放租

放租

200萬比埋SSD都差唔多成40萬首期

揀三寶唔係好啲咩

有咩問題巴打

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

巴打 都話我三年後會夠五成 放心唔夠我都只會放返出去 唔做犯法野 多謝巴打忠告

如果唔需要會所 一個人住
菁仔我覺得屌打山山
巴士 街下多過你 輕鐵行返去澤豐
樓下啲食肆都多過你

三年後會夠五成，不如你租3年之後再買間大啲

你會唔會諗多左
200萬
仲要幫你比ssd
不如送比你

睇得出你唔係好知價

睇下成交啦

咁無得咁講啵，樓齡只會升唔會跌，鬼唔知越新越好咩，但三寶入場費低喎。
再睇沙田第一城35-40年，美孚新邨4x年，太古35-4x年。
拎市廣嗰堆做例子，過多幾年市廣都40年，10幾年之後市廣45年，到時係咪無人買！？到時咪一樣有人要住要買

有無巴打用過D 高質嘅大眼雞洗衣機係左開

較位係左邊

777 plan 都唔知好事定壞事， 未有之前6球要4成首期就全部貼住6球叫， 777plan 放寬左就全部貼住8球叫

即係由左邊開門
個較喺右邊

咁係叫右開

450左右重有無咩選擇？
想要2房 20年內

瓏門372一房好唔好

你覺得呢啲唔值 咁咪唔買

如果開到呢口價（6變8)又有成交 咁都冇計
你覺得貴 唔合理但亦都有人買

反而想知本身邊啲係開6球 變左8球

即係咁

同問

即係起碼入場要5字

戶小 好似得5 6 7 8座先有1房
仲要係套廁但一定係明廁 (個人唔覺得係賣點)
你要廁所分開就得8座 但得30幾戶

浪費金錢...

新嗰陣就黑廁明廁都ok，舊咗你就會覺得明廁好好多

個人覺得 明廁都要睇係點擺位
有d 幾戶人都係係同一個位排氣 (天井）
大家齊齊開抽氣就冇事
唔開抽氣 開窗就賴嘢
黑廁點係運作
係大廈自動換氣定點
我問座頭 冇人唔知 同埋係點洗

咁有浴室寶既

豐連好似冇乜人講
一房點睇

Miele 就係咁開。高汁推介

一般黎講住宅單位唔會用中央抽氣，得公眾位先會
正常設計就好似抽油煙機咁，抽完係返自己單位窗口或者露台排氣
新樓常見特別多橫樑其實就係條風槽

至於清潔，請人洗最多都係搵條野撩兩下就算
想乾淨應該要成條風槽換過
諗起打風果時外面氣壓係條槽谷返入黎就爽

一房但有套廁❓

大家對屯門啲新樓點睇？
新婚兩口子上車盤，600萬筆值，有無話邊個盤好啲

利申：無住過大西北

弦海咪玩出市區好撚煩

疊茵庭
西鐵隔離實無死
可能買到3房一廁

Miele 係咪最高質洗衣機

係

d人租都唔租個度啦
對面山山都入伙，大把租盤呀
租出去又唔得
自住又差，可以收皮

唔敢話最高質，但前後用左兩部都冇投訴

當初都想買
但大屎忽

Miele 全部好大部？

係
好鬼大

600萬買大西北錢多得濟

600萬買大西北有咩問題

600萬出面大部份樓都買到, 點解咁睇唔開要住屯門

咁屯門返工係咪要特登住係出面？

600萬買市區2 3百尺劏房 你住埋我份啦

真 on9先買大西北
市區先係人住
買樓最緊要係location
唔該唔好再入黎大西北住

我驚你6球而家都買唔到

600萬夠你買1000萬or below既樓

你覺得600萬買樓好多？

600萬筆直 正常人都知講緊樓價 唔係首期啦 師兄

問題係你唔夠錢 儲多啲先買樓 多好多選擇 就算三寶都係好唔掂

唔好 則差

屯門市廣場高層戶呎價16104元沽 創今年新高

美聯助理區域經理李進豪指，屯門市廣場1座高層B室，實用面積326呎，成交價525萬，實呎價16104元，創今年以來呎價新高。原業主於13年以286.8萬購入，7年帳面獲利238.2萬。

岩岩睇左啲相 三寶都唔錯呀

係裝修個廁所 同廚房就得

置樂3寶其實點頂
係撚正個街市上面
多人又污糟到仆街

會唔會有好多甲由？

怕街市咪萬寶囉，樓下企理啲，不過又相應貴啲

可以睇埋景峰d 單支既, 約aa 個陣叫佢搵埋個邊d 盤你睇

一定係
而家旅行都去唔到
返工車程咪=去旅行

你正常啫
唔代表人哋正常架麻

放心, 甲由屋係工業區個邊

疊茵真係好殘 不論成個屋苑同入面啲單位都勁殘
睇過三個疊茵 真係買唔落

有無房半推介

Block Q 左好耐

屯門無乜房半，得啲19新樓有，山山灣灣隻隻，你好易搵到資料啫

其實有乜好踩
唔通你踩完 你住果區會升咩

琴日得閒 去左睇金灣同掃管笏一帶
真係麻麻地 掃管笏好似比世界遺棄咁

尋日新聞時代E座低層272成左單398萬
試下去仆下傻瓜

我都見到 398萬呀 不過佢連租約

置樂對面山邊果排屋苑冇呢個問題囉，又有買野食野既方便，呎價仲超平先一萬左右，不過呎數比較大，lumsum會大，岩換樓

咩叫仆傻瓜

係5成定6成

Max 50%

假設買家無任何按揭貸款/擔保在身，可借5成
如果我係買家我都會連約買呢間，以下係基於條租係真嘅嚟討論：
1）而家放272出去做唔到呢個租金水平
2）以而家市況，做到3% yield 嘅單位唔多，就算有都多數係近40年嘅樓，呢間算後生，仲要係屋苑盤，真係要講多次，條租好吸引
3）單位本身輕微低於市價，但係參考佢呢條租，你可以推斷間屋係靚裝
以而家市況，真係荀嘅大把人爭，係剩低呢類連約盤可以篩走部分唔夠首期嘅買家，有得買點解唔買

你又知佢幾錢租

內文講咗1萬

行過對面一分鐘路程渣喎

冠峰係大陸不知名發展商起既，好多年前已經有問題，恆順同恆豐恆隆起，我自己未聽過有漏水問題。當然，再行遠少少，怡豐新紅雞起既，就梗正，價錢貴少少，不過好似都唔過萬二

屯門屯興路擬建2,700伙公營屋 距市中心僅十分鐘路程

剛剛買左怡峰園既有咩睇法

蝗蟲村wor , 真係無影響？
原來年頭已經有新聞？🤔

邊洗10分鐘，5分鐘內一定到，超近

人口突然多左咁多，好大可能根本想翻起柸渡經置樂去三聖既鐵路（好多年前擱置左）,家陣有曬人口因素，又可以燒銀紙囉

人口多左係要填個明日大嶼, 送錢俾支那. 唔會整條咁鬼un 既鐵

明日大嶼咁大件邊有咁輕易過，拆散就易多得，10件8件加埋都上千億

杯渡 何福堂轉彎位係有預留位
但係當洪水橋同元朗南都一早ban咗輕鐵嘅時候
唔覺得政府會再起輕鐵新路段

政府同港鐵一早表明不縮減同不擴建輕鐵規模 最多係新既區起新型運輸系統 eg 洪水橋
唔駛再ff輕鐵會有發展

發多陣夢好起身
掃管笏

今時今日既財政儲備，加上政府咁樣派錢俾中資，好難睇到有機會明日大嶼成到事。
都係果句，拆散玩似樣d, 分分鐘起條洪水橋到三聖架空電車，明日大嶼都未有影

屯門城 · 點錄首宗SSD鬆綁成交 投資客420萬元承接開放式單位

美聯物業屯門卓爾居分行高級營業經理羅立恒表示，二手交投轉旺，不乏投資客出動物色筍盤，屯門城 · 點日前錄得首宗二手成交，一個SSD鬆綁開放式單位日前經美聯促成交易，由投資客以420萬元承接。

剛成交單位為城 · 點中層E室，實用面積約232平方呎，開放式間隔，向東望山景。羅立恒稱，買家為區內客，有意物色價格相宜及新盤物業，擬作出租投資用，有見上址符合預算，而且景觀不俗，並且內櫳新淨，睇樓1次即決定入市做業主。原業主於SSD期限屆滿後，即開價約430萬元放售，雙方議價後以420萬元成交，折合實用呎價約18,103元。

原業主於2017年9月份以約355.7萬元購入上述物業，轉手帳面獲利約64.3萬元，升值約18.1%。

起得成都廿年後
無謂唸

[member唔識野，因為有鬼入屋？[/member]

新屯門中心大家點睇？

尺價比較平，但係咪好嘈？

望東邊到10字路口

投資放租係好選擇嗎？

租務會唔會比市中心差好遠

你咁講咪即是屯門無租客
所有樓都係業主自住

你講得岩

on9先買同住屯門
正常人都住市區

市區：荃灣同屯門都係新界
不用分得那麼細

新界西北開放式次高 屯門弦海呎價2.43萬 貴過長沙灣海珀

新盤市場再度成為樓市焦點，長沙灣海珀開放式以貼市價推售，昨日新盤成交亦有不少開放式、1房高價成交出現。屯門弦海昨以招標形式售出撻訂單位，呎價2.43萬元為新界西北開放式次高。

成交紀錄冊顯示，屯門弦海昨售出頂層26樓B室單位，面積201平方呎開放式，成交價490萬元，呎價24,378元，呎價僅次於弦海25樓K室25,229元紀錄，為新界西北開放式次高，更貴過剛公布價單的長沙灣新盤海珀開放式單位。

值得留意，26樓B室為撻訂戶，去年7月曾以521.1萬元售出，是次成交價平6%，是次平價售出主要在於支付條款。去年7月成交價屬建築期付款，而今次重售的新買家則採用120天即供。

頂層連天台唔計啦

大家點睇carmel呢個盤有車出入嘅話

掃管笏咩盤都好，老實講，屯門人好清楚咩料，一定唔會買

可唔可以講多啲利申：唔係屯門人

掃管笏最大問題係交通極差，零生活配套，但係景觀又比唔上沿海舊屋苑。
要買日常用品，要買餸煮飯，或者簡單到想食個麵，一係揸車，一係等小巴或者港鐵接駁巴士慢慢返去置樂或者屯市果邊。
想叫外賣？ 對唔住，大部仍食肆唔肯送，連鎖店可好似phd果d就有機。
就算你鐘意揸車都死，青山公路近哈囉位早上日日塞，掃管笏入曬伙應該仲大鑊，聽聞果段路會加闊，幾時開工唔清楚

其實最重要係，就算地點差，如果價錢好平，都可以平衡返，但家陣賣得真係好貴，比起屯市附近既舊樓仲要貴

其實10k樓下先合理，屯門好多屋苑交通方便，生活配套充足，都係10至12k左右

弦海 御半山 珀御 豐連 點睇?

個人覺得
珀御 > 豐連 > 御半山 >>> 弦海
考慮因素，交通，生活配套，價錢，樓宇質素

我都係睇緊頭兩個
一房 見到都係400多少少
係車位麻煩少少

樓齡 外型都唔同 冇得咁比
建築材料 人工 地價 都要啦
冇得咁拎黎講

400頭 1房

我又唔係講當年d舊樓賣幾錢去比，你咁講好似有d奇怪。
身為用家，其實只需要考慮 價錢 同 質素

珀御我7月尾留意過，有一間480一房，有租客無得睇，之後aa都聯絡唔返業主
其他一房都起碼5字頭喎

呢個位有車出入就無問題，無就....

海典軒同聚康山莊買邊個好？

個人鍾意海典

海典軒要係平台係轉𨋢先落到地面，有老人家或行動不便人士會差啲，同埋裝修搬運傢私電器可能會因為咁比人額外charge

除此以外各方面都好過聚康山莊

個人覺得海典好啲
佢係泳池三寶入面最高質，無論配套，交通，管理都唔錯（所以呎價都係貴，比較少放盤）
出市區坐巴士，一上車就唔洗兜直出屯公。市區返黎第一個站落車就到（當然返工時間出市區，因為係尾站多數冇得坐），將來屯赤路去機場都方便
不過呢排炒未來西鐵概念+隔離灣灣帶旺咗個場，都多咗好多成交都貴咗啲

正正經經800萬買yoho 393
交通方便
下個月即升5成

2026年先起 仲可以享受幾年山景

我發現你係邊個post 都係講呢句

最受影響都係5,6座，其他都唔影響咁勁
同埋我見地都未收，區議員又介入緊，起唔起得成都係問題

起完後 巴士會唔會加多d班次 960

區議員可以決定到起唔起樓 會唔會太天真

地都未收

菁雋點睇？ lum sum 細

接受唔到係香港無樓🙈
遲吓有機會再轉大
繼續放租又得

買完起閣樓，兩個人生活都勉強可以既

我朋友住緊 向內園 都靜 係夜晚都會有飛車聲 入夏會有勁多蚊 可能附近多地盤 管理費好似4.5/呎 泳池同gym room 就聽朋友話係勁細 仲要係不規則形
向青山公路個邊就預唔駛開窗同西斜 嘈到飛起

上面講左 最大獲係交通 有次放工時間青山公路 壞巴士 成條路塞左係度。。。

個垃圾sink盤有冇咩方法解決淺到
128都起到閣樓？

而家溢價咩？
咁屯門啲新樓盤要13000-16000 一呎點睇

睇成交一房500中喎

大總統係唔係到
有事想請教你

見到既話 留個tg

召喚學識廣博既大總統閣下

閣樓同幾多呎 好似冇關係
睇樓底

128起閣樓連幾級樓梯都未必夠位放

用碌架床啲梯

128應該都做到既，用直梯代替囉

呢款170 , 都叫住得人

召喚大總統

分享下都有人負皮

應該係呢隻則 同一個盤佢都整得唔差

無知一問
點解d新樓劏房 會有咁高樓底比你
佢起多幾層唔好咩
點解會咁好心比你間閣樓

因為賣地時有可建樓面面積，同高度限制
佢賣樓係計面積，一定用到盡
咁佢當然會起到最高，但好多時開多層就會超過可建面積
無理由唔用盡高度咁ON9架，高D咪當賣點囉

有錯請更正

個廚房肥少少都入唔到 張床訓得多都驚會爛

唔該曬大總統晨咁早解答我疑難

thx

我del左chat

無來一排，原來已開到9

這款178已經要3百幾粒貴到離曬地......
真正lump sum 細係128但冇露台冇抽油煙機

之前我搵過
發現好多都係話就咁油轉面油唔做
一定要批灰 圖都未睇過就咁講

想問下大家買完樓通常淨返幾多錢旁身？
同埋如果壓測fail 按保會加幾多成？

9按已經係按保來 你壓測過到6成應該9成按就無問題

不過67萬就可能唔夠錢 5m樓 你首期50萬+15萬印花+5萬agent錢+ 大約1萬律師費 正常哩筆錢要兩三個月後準備好

我買完樓仲剩廿萬俾裝修 之後靠人工每個月cover返

兆康4寶點排

最後我搵相熟師傅做
收工錢同料錢only

聚康=名賢>>>>>倚嶺=叠茵

新屯就算係龍門富健隔離，都係自成一國咁
之後除非有天橋接駁，唔係睇就近，但要行個大圈

想睇屯門慧景閣

跪求大家有無好AA介紹?

(岩岩之前搵左幾個AA感覺唔太好, 一係太chur, 一係唔老實.
問佢回佣又話二手唔會有又話新樓先有.
到睇新樓時又話新樓唔駛比佣係發展商比
我夠知, 我就想問發展商果份有無得回返d幫補下.)

上連登問 個aa回唔到9成佣都唔撚洗講野
做義工就最好

似甩名

又唔好咁講, 如果2手樓講到靚價.
我比足佣大家happy又咩所謂.

但唔好講埋d野呃呃氹氹.

之前D AA講到話2手樓一定無得回. 出面唔會有人咁做.
當人白痴既咩

老實講買二手試過唔比佣，但未試過收回佣，巴打試到請分享

或者改改個講法, 佣金打折會唔會好D.

Sorry 我講嘢比較直
咁你明知呢個係叫減佣唔係叫回佣，咁你叫人回佣梗係無人理你啦
減佣同回佣係兩個概念please

件嘢平得比你一定有啲嘢要取捨㗎啦，正常無事無幹大把人排你前面啦，你要做嘅係見到就要反應快就真

賣家賺夠了 留返比下手賺

睇多啲驗樓片 會學到好多野 到時就知有咩缺陷你係接受到 仲要睇埋賣方賣樓原因 如果趕住移民就平都有可能

嘜唔係睇個心水盤係邊間/個AA serve 咩

呢d盤唔係正常人買到 個半月成交期
一係fullpay
一係做小d成數按揭 但都要睇銀行進度

以前一個月都夠上會成交，嗰單係因為買殼唔上得會啫

機會係留俾有準備嘅人，有心買荀盤嘅巴打最重要係眼光同心態，我相信除我以外大把人買到嗰個單位，但我贏係贏快，諗返轉頭，我大部分貨都係即日決定，要諗嗰啲多數都買唔到/唔會買

都要有咁多cash 先有機會參與遊戲

咁唔係個個荀盤都要比曬成交嘅，就算唔夠cash 都有方法做，只係要比啲成本之嘛，總之你知道自己食得落幾大，唔好哽親，同埋做到可以放膽食就ok

見過好多戇鳩仔見到食得落嘅真荀盤左諗右諗，最後無得食

之前有個遺產盤
平市價少少
要比3成訂
唔敢買 輸經驗

要睇多d 大總統既分享 學習下

咩事要比3成訂？同埋比得3成訂就唔止要平少少喇喎，imply 緊賣方好急要用錢喎

無細問落去

望返成交價 最後唔係平好多 不足10%

各位ching 點睇麗日閣?

對，二手樓唔俾或俾少d佣就得，但回佣就真係未聽過。

各位點睇康德花園？前排睇完眼鏡則幾實用，行去西鐵都係10分鐘內。
外區人 求指點

我都有留意康德花園
我睇363尺果隻最近3個月成交都係$463-493左右

我上美聯個網到睇有間363尺2座低層G室放$380 ???
係唔係兇宅? 定係假盤?
應該唔會咁筍吧?

10分鐘內？有無親身行過㗎

其實真係...唔啱聽嘅說話你想唔想聽
呢啲打個電話就知答案嘅問題可以唔洗喺呢度問，你喺度問完得兩個可能性
1）個盤假嘅，你唔駛買
2）個盤真嘅，多咗人知會同你爭，你亦好大機會買唔到
咁你喺呢度問嚟做咩呢

認真，我自己有興趣嘅盤，除咗我老婆，一律唔會喺大訂前同人講，你要確保單deal 愈少人知先會愈安全

10分鐘其實係得的
利申: 住隔離綠色棟野

行快少少 紅線燈 順暢 勉強ok

我睇個日 落完條斜路 感覺就到西鐵
咁我無計時既 感覺唔洗十分鐘

有無人睇過疊茵庭,會唔會好舊20年樓齡

唔該 諗住買黎收租用

聚康遠唔只少少,但又靚d,好難揀

要搭k車去西鐵
不過附近富泰商場有巴士總站

呢個好多人跌落既陷阱，租住先儲錢等買樓，但又唔肯屈就租差啲平啲

租三寶 不如租龍床 差唔多錢

好撚老實，香港人個個都要返工，工時又長，邊會有時候去會所玩？寧願住大d，放工回家都舒服d啦！

放工會落會所做gym

好似啱啱入伙無耐，原來過咗SSD
18000/尺

仲有力 去河邊跑吓步算.
養住個會所好貴

如果個會所好似卓仔咁就正
又有得book室內場打下羽毛球，又有個小型自修室，如果有d讀緊書既仔女可以有個地下溫下書
單幢樓會所得淡笑，純粹用黎屈下業主錢

瓏仔會所應該全屯門最好

同三寶比城點地段靚好多、交通近狗鐵又有巴士站，民生樓下街市隔離大商場，唔去會所又近仁愛堂玩咩都得，有錢我都買城點、不過現在個價太離地

唔好話瓏仔，起碼屋苑式先夠位起會所，好似d舊私樓咁，起碼有個公園仔行下
單幢樓佔地面積咁細，仲起會所係明搶你錢

翠鳴臺
單棟式起會所，仲要係資助房屋

我覺得南浪會所正啲，淨係講緊羽毛球獨立房已經贏曬，瓏仔好似打緊市政體育館咁

投資就係講整體回報，你都識講個價太離地，淨係呢樣已經 foul 得

冇得同時打藍球同羽毛球

下？ 坐廳聞返曬😨

瓏仔有室內外池；
單棟新盤應該都追唔到。

御半山都好似好靚好豪

又大又豪咪又係管理費埋單，雙面刃嚟

免費反而未必好，有心做運動寧願每次俾少少。
好過等d師奶阿叔亂玩

免費咁正

所謂免費咪即係唔用嘅人都要一齊承擔全部費用，有幾正

突破盲腸

卓仔返屋企係咪通常搭商場電梯再搭自己個座電梯？會唔會麻煩？

你用同唔用 管理費都係咁多

你唔係諗住靠月費果d 錢 夠維修啊

不過我唔覺得免費會多人用
我覺得個價錢可以再平d就好
起碼會吸引到多啲人使用
有d設施 其實有冇人用嘅 都係會自然消耗
4蚊呎都真係幾貴

分開收起碼知道用機要幾錢，「免費」就唔知佢條lump sum 係assume 緊有幾多人次嚟收費

舉個例子
gym 房 20蚊次
1條友用 你又係要開冷氣 10條友又係要開
成本一樣 但因為d人唔想比錢做
所以都冇乜人join 變相浪費

瓏仔19xx戶 當平均3500蚊1戶管理費
1個月6球幾 估計
其實用左喺邊度

3500蚊一戶管理費 姐係平均每個單位1000呎wo ching

唔洗經商場，可以係停車場口隔離 搭lift上平台

點睇？自己托高廁所天花睇

無認真計，但瓏門分層應該得幾十間交到3500；特色又係得幾十間，點會平均每戶3500

其實估都估到，廳對出無位走；廚房排油煙，廁所正路都唔抽嗰度；pipe duct咁細又高，仲要好似天台無開口，又唔抽得；就得返房可以走

瓏仔8m 2房買唔買到？

會唔會訓住教聞屎味?

低層6百幾，但係咪假盤

咁要睇你樓下尋日食咗啲咩喇

應該假盤啦 睇返成交冇6m幾

六百幾就肯定唔得，七百中就ok

開定下個post先

屯門樓討論 （10）

緊唔明點解山山可以兩房賣過7球，差唔多價我揀瓏門啦

處女 同二手西

咁平均2500 但d錢會左係邊

問管理處 睇圖則

你話差十幾廿年都仲有得講，瓏門都仲咁新

俾你咁樣講完 驚驚地
佢咁樣走喉去自己主人房
係咪仲衰過中央喉管